<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Carlos Cañizares on Engloba Tech - Blog</title><link>https://engloba-tech.github.io/blog/public/tags/carlos-ca%C3%B1izares/</link><description>Recent content in Carlos Cañizares on Engloba Tech - Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 08 Mar 2021 08:40:44 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://engloba-tech.github.io/blog/public/tags/carlos-ca%C3%B1izares/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Configurando CD para mi aplicación React Native a Google Play y Apple Store con App Center</title><link>https://engloba-tech.github.io/blog/public/posts/rn-appcenter-googleplay-applestore/</link><pubDate>Mon, 08 Mar 2021 08:40:44 +0100</pubDate><guid>https://engloba-tech.github.io/blog/public/posts/rn-appcenter-googleplay-applestore/</guid><description>
&lt;p>En los últimos 4 o 5 años, los equipos de desarrollo hemos mejorado mucho en cuanto a automatización de deploys y demás. Ha habido un auge devops que ha hecho que la mayoría de developers de bien entiendan y definan una pipeline. Ahora entendemos la importancia de la automatización y como esto va vinculado a entregas rápidas y dinámicas que tanto remarca Agile. A día de hoy no podría hacer un despliegue manual de mis aplicaciones web, de echo, al empezar un proyecto lo primero es montar el circuito de CD con un hello world y a partir de ahí empezamos a montar features y lo que quieras.&lt;/p>
&lt;p>Las herramientas de CD/CI también han evolucionado mucho y la adopción del cloud por la mayoría de equipos también tiene a ver en esta tendéncia&amp;hellip; En el caso de Engloba Tech a día de hoy usamos Azure Dev Ops para repos y la configuración de pipelines de nuestras aplicaciones web. Para las apps nativas, la parte de build/deploy/distribute la hacemos desde App Center que es el antiguo Hockey App que en su día compró Microsoft y está totalmente especializado en build/deploy/distribute aplicaciones nativas iOS/Android y te da &amp;ldquo;cosas&amp;rdquo; OOB que si te las tuvieses que montar en una pipeline de Azure Dev Ops te costaría mucho más. Tienes una capa gratuita que te da 4 horas de agente al mes&amp;hellip; Nosotros al final hemos necesitado ampliar (es rollo 40€ mes ahora) pero porque tenemos bastante movimiento.&lt;/p>
&lt;h3 id="cd-en-aplicaciones-nativas">CD en aplicaciones nativas&lt;/h3>
&lt;p>Cuando tu producto incorpora una app nativa, sabemos que lo suyo es hacerla pasar por las correspondientes stores para su distribución. En un servidor web, nadie te va a decir que no puedes subir una web porque el contenido no es super bonito, o no está claro, o porque falta una captura en la descripción de producto o un video explainer (sí sí, apple se gusta un montón pidiendo este tipo de mierdas para aprobarte la publicación). El escenario ideal en nuestro caso sería el mismo que tenemos para las aplicaciones web&amp;hellip; un entorno con CD que suele ser nuestro entorno de beta/pruebas que tiene todo lo último&amp;hellip; y luego tenemos el paso a producción que depende de que pulsemos el botón de la release correspondiente. Es nuestro escenario, no quiero decir que sea el mejor ni el universal ni nada por el estilo&amp;hellip; es una política de despliegues que en nuestro caso funciona y otro equipo podría optar por montar una estrategia de ramas y entornos más elaborado en función de sus necesidades.&lt;/p>
&lt;h3 id="como-planteamos-este-escenario-en-engloba-tech-desde-app-center">Como planteamos este escenario en Engloba Tech desde App Center&lt;/h3>
&lt;p>En App Center lo montamos un poco diferente a como solemos hacerlo en web, tenemos una rama &amp;ldquo;x&amp;rdquo; que es la que se alinea con nuestro entorno pruebas. Esta rama tiene una build que se distribuye a colaboradores (testers, normalmente nosotros y algún usuario clave de negocio), esta rama por tanto si que está automatizada pero la distrución es mediante App Center y correos&amp;hellip; no pasamos por la store lo cual no es una app válida para el usuario en el sentido que tiene que habilitarse movidas en android para poder usar la app (en ios peor, tienes que vincular el device ID al provisioning profile de la app, un follón añadir un tester)&amp;hellip; la distribución anterior nos sirve para testear la evolución y una vez ok pasamos a la store.&lt;/p>
&lt;p>Te preguntarás como gestionamos la transformación de settings entre un entorno u otro. Lo hacemos jugando con esta secciónd de la build y luego leyendo ese fichero .env desde React Native.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="../../images/AppCenter-Build-Env-Variables.PNG" alt="Managing env variables in App Center build" title="Managing env variables in App Center build">&lt;/p>
&lt;p>Y en master tenemos configurada la build que va a las stores donde metemos los valores de producción en los settings de entorno. De este modo al hacer una PR y aprobarla de rama &amp;ldquo;x&amp;rdquo; a master hará que se lance el proceso de publicación a las correspondientes stores.&lt;/p>
&lt;h3 id="evitando-pasos-manuales">Evitando pasos manuales&lt;/h3>
&lt;p>¿Es posible automatizar la subida a la store desde App Center?, La respuesta es sí&amp;hellip; pero eso no quiero decir que tu aplicación esté disponible desde el momento que acaba la release a la store&amp;hellip; tanto Google como Apple tendrán que validar la publicación y puede tardar unos días o incluso que te la deniegen por algún motivo. Esto es un poco jodienda la verdad, tienes que ir con cuidado que si se publican las apis vnext no se rompa la app que consume estas apis&amp;hellip; Es posible que te toque cambiar ese V1 que la mayoría solemos meter en nuestras apis por defecto pero que a la hora de la verdad pocas veces te toca mantener versionado en serio en tus apis&amp;hellip; Otra opción para mitigar este tema es hacer la publicación en las stores pero no activar la release hasta que está aprobada. Esto puede valerte seguro con Android porque no prueba la release pero has de ir con cuidado con Apple. Si tu app no es compatible con la versión pública de la api podría ser que detecten algun fallo y no te aprueben la publicación (apple prueba la app, te piden credenciales en caso que sean necesarias y te dan feedback).&lt;/p>
&lt;p>Veamos como automatizar esto desde App Center, en realidad es muy sencillo si ya te mueves bien por App Center y las correspondientes stores. La primera subida no queda otra que hacerla a mano, ánimo jaja. Una vez ya tienes la primera subida detallo los pasos necesarios para automatizar la publicación a las stores.&lt;/p>
&lt;h3 id="google-play">Google Play&lt;/h3>
&lt;p>Necesitas una developer account, una vez dentro has de crear una cuenta de servicio que pueda acceder a la api. Lo haremos siguiendo los pasos que ves en las capturas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="../../images/GooglePlay-Api-Access.PNG" alt="Create service account in Google Play Api" title="Create service account in Google Play Api">&lt;/p>
&lt;p>Una vez pulsas en Crear Cuenta de Servicio te dirige a la página de Google Cloud Platform donde puedes crear cuentas de servicio y vincular &amp;ldquo;keys&amp;rdquo; (p12 o json).&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="../../images/Create-Service-Account-Json-Key.PNG" alt="Creating Api Key and Downloading Json" title="Creating Api Key and Downloading Json">&lt;/p>
&lt;p>Descargamos la clave y nos vamos a App Center, vamos a distribute y configuramos el acceso a Google Play subiendo la clave que hemos descargado.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="../../images/Upload-Json-Key-AppCenter.PNG" alt="Upload Google Credentials Json to App Center" title="Upload Google Credentials Json to App Center">&lt;/p>
&lt;p>Una vez tenemos la store vinculada ya podemos seleccionarla en nuestra build Android/Master.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="../../images/Distribute-Store-AppCenter.PNG" alt="Select Distribute To Store in Distribution Section" title="Select Distribute To Store in Distribution Section">&lt;/p>
&lt;p>Con esto ya tendríamos automatizada la publicación para Google Play de modo que un commit en master de la app lanza el proceso.&lt;/p>
&lt;h3 id="apple-store">Apple Store&lt;/h3>
&lt;p>Para Apple pues vas a App Center a la app de iOS y en Distribute vamos a Store (igual que para Android).&lt;/p>
&lt;p>Te pedirá tus credenciales del Apple ID con el que tienes cuenta en Apple developer y has registrado la app la primera vez&amp;hellip; Introduces credenciales y como mucho si tienes doble factor de autentiación en tu cuenta (imagino que sí) te hará generar claves para uso de apps que ya verás que el mismo asistente en App Center te guía para hacerlo y es fácil.&lt;/p>
&lt;p>Ahora tendrías que hacer exactamente lo mismo que hemos hecho para Android, ir a la build de master y en la sección Distribute seleccionar Store y Production.&lt;/p>
&lt;p>También podrías distribuir una release existente de modo manual. Si te vas a la release una vez has configurado la store, te sale como una opción más de distribución.
&lt;img src="../../images/Distribute-Apple-Store-AppCenter.PNG" alt="Manually distributing a existing release to Apple Store" title="Manually distributing a existing release to Apple Store">&lt;/p>
&lt;p>Con esto ya tendríamos automatizada la publicación en las tiendas!&lt;/p></description></item><item><title>Configurando Serilog contra Application Insights en nuestra aplicación web Asp.Net</title><link>https://engloba-tech.github.io/blog/public/posts/serilog/</link><pubDate>Wed, 24 Feb 2021 08:40:44 +0100</pubDate><guid>https://engloba-tech.github.io/blog/public/posts/serilog/</guid><description>
&lt;p>La monitorización es un aspecto importante de nuestras aplicaciones 📈. Si tienes la insfraestructura en Azure lo más típico sería usar Application Insights / Azure Monitor como saas de métricas y usar el portal de Azure Monitor como visor.&lt;/p>
&lt;p>Si usas App Services de Azure, tener un site monitorizado en Azure Monitor es cuestión de minutos&amp;hellip; lo puedes hacer desde el portal, pulsando añadir Application Insights y configurando el setting de la instrumentation key. Esto ya hará que puedas consumir ese resource App Insights que has creado para recolectar métricas del site y ver métricas interesantes como número de peticiones, ver agregados de peticiones por códigos de respuesta, tiempo medio respuesta, etc&amp;hellip; Ok, pero ¿qué pasa si quiero analizar porqué se ha lanzado un 500 o hacer seguimiento de un hilo de peticiones más complejo?. Si no configuramos &amp;ldquo;algo más&amp;rdquo; en la api, vamos un poco a ciegas cuando queremos ver más en detalle.&lt;/p>
&lt;p>.Net como framework incorpora su api para &lt;a href="https://docs.microsoft.com/es-es/aspnet/core/fundamentals/logging/?view=aspnetcore-5.0">logging&lt;/a> aunque solemos configurar algún paquete que nos ayude con la gestión de todo esto en nuestras aplicaciones. Tienes varias opciones como Log4Net, Nlog (&amp;hellip;). En nuestro caso usaremos Serilog.&lt;/p>
&lt;h3 id="como-configurar-serilog-en-aspnet-31">Como configurar Serilog en Asp.Net 3.1&lt;/h3>
&lt;p>En primer lugar asegúrate de tener App Insights Telemetry registrado en la api, ya que serilog &amp;ldquo;volcará&amp;rdquo; lo que vaya colectando a un registro que podría ser una base de datos, un fichero o en este caso un servicio en el cloud como es Azure Monitor / Application Insights.&lt;/p>
&lt;p>Añade el paquete Microsoft.ApplicationInsights.AspNetCore a tu Host.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-xml" data-lang="xml"> &lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;PackageReference&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Include=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Microsoft.ApplicationInsights.AspNetCore&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Version=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;2.16.0&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">/&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Configura el middleware en tu configuración de arranque:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-java" data-lang="java"> services&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">AddApplicationInsightsTelemetry&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">();&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Para usar Serilog contra AppInsights necesitaremos estos 3 paquetes:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-xml" data-lang="xml"> &lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;PackageReference&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Include=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Serilog.AspNetCore&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Version=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;3.4.0&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">/&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;PackageReference&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Include=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Serilog.Settings.Configuration&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Version=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;3.1.0&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">/&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;PackageReference&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Include=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Serilog.Sinks.ApplicationInsights&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Version=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;3.1.0&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">/&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Ahora el siguiente paso sería configurar serilog en el arranque de nuestra aplicación Asp.Net normalmente en la clase Program.cs. Nos interesa configurar aquí ya Serilog porque normalmente en nuestras apis solemos tener un seed básico de datos y de este modo registraríamos si se podruciese algún fallo en este proceso.&lt;/p>
&lt;p>Nuestro código pinta así, lo importante es como nos traemos el logger de la configuración de la api y como luego le decimos que &amp;ldquo;escriba&amp;rdquo; los registros en App Insights.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-java" data-lang="java"> &lt;span style="color:#66d9ef">public&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">static&lt;/span> async Task &lt;span style="color:#a6e22e">Main&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>string&lt;span style="color:#f92672">[]&lt;/span> args&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
var host &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> BuildWebHost&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>args&lt;span style="color:#f92672">);&lt;/span>
using &lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>var scope &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> host&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Services&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">CreateScope&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">())&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
var services &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> scope&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">ServiceProvider&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">;&lt;/span>
var logger &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> services&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">GetRequiredService&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>ILogger&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>Program&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;&amp;gt;();&lt;/span>
&lt;span style="color:#66d9ef">try&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
var environment &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> services&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">GetRequiredService&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>IWebHostEnvironment&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;();&lt;/span>
var builder &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">new&lt;/span> ConfigurationBuilder&lt;span style="color:#f92672">()&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">SetBasePath&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>environment&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">ContentRootPath&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">AddJsonFile&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;appsettings.json&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">,&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">false&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">,&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">true&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">);&lt;/span>
var config &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> builder&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Build&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">();&lt;/span>
await DbInitializer&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">InitializeDatabaseAsync&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>config&lt;span style="color:#f92672">,&lt;/span> services&lt;span style="color:#f92672">,&lt;/span> environment&lt;span style="color:#f92672">);&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">}&lt;/span>
&lt;span style="color:#66d9ef">catch&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>Exception ex&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
logger&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">LogError&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>ex&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">GetInnerException&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">());&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">}&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">}&lt;/span>
host&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Run&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">();&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">}&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-java" data-lang="java"> &lt;span style="color:#66d9ef">public&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">static&lt;/span> IWebHost &lt;span style="color:#a6e22e">BuildWebHost&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>string&lt;span style="color:#f92672">[]&lt;/span> args&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">=&amp;gt;&lt;/span>
WebHost&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">CreateDefaultBuilder&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>args&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">...&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">UseStartup&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>Startup&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;()&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">UseSerilog&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">((&lt;/span>hostingContext&lt;span style="color:#f92672">,&lt;/span> loggerConfiguration&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">=&amp;gt;&lt;/span> loggerConfiguration
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">ReadFrom&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Configuration&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>hostingContext&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Configuration&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">WriteTo&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">ApplicationInsights&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>&lt;span style="color:#66d9ef">new&lt;/span> TelemetryConfiguration &lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
InstrumentationKey &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> hostingContext&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Configuration&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">GetValue&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>string&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;(&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;ApplicationInsights:InstrumentationKey&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">},&lt;/span> TelemetryConverter&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Traces&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">))&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Build&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">();&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Por otro lado en nuestro caso solemos configurar un filtro de excepciones a nivel de aplicación de modo que si se genera una excepción no controlada siempre entrará en el filtro&amp;hellip; allí también usamos serilog.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-java" data-lang="java"> services&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">AddMvc&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>options &lt;span style="color:#f92672">=&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">...&lt;/span>
options&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Filters&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Add&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>typeof&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>ExceptionFilter&lt;span style="color:#f92672">));&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">...&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">})&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Y hasta aquí el post básico sobre como configurar serilog en asp.net contra Application Insights. Como disclaimer añadir que por los tiempos que corren quizás deberíamos ir pensando de movernos a .net 5.0&amp;hellip; en fin no tardaremos.&lt;/p></description></item><item><title>La vida del developer en el siglo XXI</title><link>https://engloba-tech.github.io/blog/public/posts/la-vida-del-developer-en-el-siglo-xxi/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 08:40:44 +0100</pubDate><guid>https://engloba-tech.github.io/blog/public/posts/la-vida-del-developer-en-el-siglo-xxi/</guid><description>
&lt;p>Este post viene a ser de los no técnicos, aquellos que se pueden escribir con una copa de vino o cerveza al lado. Hablo del sector tecnológico desde el punto de vista de un perfil técnico (de mi quinta entre 35 y 40) en los tiempos que corren. Vendría a ser un &lt;a href="https://ccanizares.github.io/KeepCoding/keep-coding/">keep coding II&lt;/a> escrito por la misma persona tras varios años.&lt;/p>
&lt;p>En general, el sector de la tecnología es un sector privilegiado en estos tiempos. Todos los roles van buscados. El perfil técnico que tiene linkedin actualizado le llueven ofertas cada semana. Esto por desgracia no pasa en la mayoría de sectores. Esta demanda de perfiles técnicos y la dificultad de las empresas para encontrarlos, hace que si eres técnico seguramente estés viviendo un buen momento. En cambio si como empresa (consultora o final) quieres formar un equipo, seguramente tengas dificultades para captar talento técnico. Lo puedes comprobar si como empresa cuelgas una oferta en algún portal en plan se busca full stack, no se apuntará nadie a no ser que seas Amazon, Google, Spotify, Twitter o empresas con un cierto nombre o que estén de moda entre developers (no tienen porque ser grandes multinacionales). Y es más si se apunta algún developer sospecha de el 😉.&lt;/p>
&lt;p>Dado que la mayoría de empresas (de cualquier sector) a día de hoy están renovando sus sistemas y subiéndose al carro de la digitalización, big data, etc.. hay una gran demanda de técnicos senior, juniors, full stack, front, back, datos, devops (…). Estas posiciones prácticamente tienen una tasa de desempleo que ronda el 0%. Esto deriva en que las empresas, para captar talento, se han de poner las pilas en otros aspectos y ofrecer atractivos para que el trabajador opte por venir a tu empresa y una vez allí no se vaya a la primera de turno.&lt;/p>
&lt;p>¿A qué me refiero?, a salario competitivo, fruta y galletas, formación, horario flexible, remote friendly, trabajar con chamanes, agile, transparencia y ambiente de jerarquía plana, chiqui park (fubolines, consolas), pair programming friendly, oficinas molonas, tecnologías a usar en el proyecto interesantes y cosas seguramente más locas que os hayan ofrecido o que hayáis vivido. La realidad es que este sector va por delante del resto. A mi en concreto muchos de estos atractivos no me hacen cambiar de empresa pero en la lista hay algunos temas que considero muy importantes.&lt;/p>
&lt;p>Ahí va mi visión, empiezo por las que me parecen humo o poco importantes y acabo con las clave:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>
&lt;p>Fruta, galletas: Bueno estuve en una empresa que tenía unas galletas saladas muy adictivas, los primeros días sin ellas fueron duros hasta que se me ocurrió ir al super y comprarme yo un bote de galletas 😅. Ahora en serio NO me parece algo a valorar seriamente a la hora de plantearte un cambio de trabajo.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Oficinas molonas: Mientras dispongas de espacios en los que trabajar una planning y un espacio de trabajo que no sea las ramblas y te permita concentrarte&amp;hellip; suficiente. A día de hoy no me muevo por unas oficinas molonas aunque tengo que confesar que en alguna ocasión las vistas al mar han hecho declinar la balanza&amp;hellip; estoy en un momento el que no me mueve esto aunque entendería que a alguien más joven le flipe un ambiente con futbolines, consola y así..&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Trabajar con chamanes: Te puedes encontrar como reclamo que trabajarás en el equipo de X el que ha escrito un libro y claro trabajará codo a codo contigo y aprenderás mucho… Bueno, normalmente ese tio no trabaja y vive un poco de su nombre. Nada a criticar pero no vas a aprender nada de el… Trabajar con gente de nivel para mi es MUY interesante, yo he tenido la suerte de trabajar con varios que tela como he aprendido. En resumen, un chamán no es algo que a mi me haga moverme… un nombre en concreto… sí que me haría moverme el nivel general del equipo.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Formación: En nuestro sector todo avanza muy rápido, con lo que te estudiaste no tienes ni para empezar… has de aprender nuevos paradigmas de programación, nuevas frameworks, nuevos modelos de gestión de equipos… ya no te digo si eres programador javascript… te quedas desfasado en nada. Por tanto si para ser programador asumes que has de dedicar todo ese tiempo de estudio en casa vamos mal… Necesitas aprender durante tu jornada, hay muchas formas… Por ejemplo estuve en una empresa que prácticamente te obligaba a dedicar el 10% de tu jornada a formarte como tu quieras o para contribuir a proyectos open source. Yo si te digo la verdad no lo usaba porque ya aprendo cada día mientras trabajo. En realidad soy un farsante que no sabe programar y lo pregunta todo en stack overflow 😊. Mi valoración hacía esto del % es regular, como empresa no te vas a dedicar a ver si tus empleados están produciendo o aprendiendo. Imagina que no sé como hacer una cosa en el cloud porque ha cambiado la api que usaba en el script 1 y ahora tengo que leerme la nueva especificación y picar un script 2… estoy jodido si no aprendo como funciona la nueva especificación no puedo ser productivo por tanto investigo y aprendo en horas de trabajo. En los últimos trabajos donde voy pasando cada sprint o cada mes suele haber un training que prepara alguien del equipo. Todos asistimos si llevamos bien el sprint y podemos… no sé si es un 10% de mi tiempo o menos. A tope con la formación pero fuera los %, sentido común si puedes vas si no puedes no vas. También podrías encontrar empresas que te costeen la asistencia a eventos, workshops, etc &amp;hellip; es un gran que &amp;hellip; interesante pero no de los más determinantes en mi caso.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Lo mundano&amp;hellip; El salario: He conocido devs que este es su principal objetivo y es lícito, al final esto nos gusta y tal pero hay que vivir. En mi caso he llegado a bajarme el salario para encajar en un equipo, nunca me ha movido en exceso el dinero pero tampoco me gusta sentirme mal pagado respecto a mercado. Podría llegar a moverme si estoy en una empresa que paga por debajo de mercado y no para de crecer su facturación pero por norma general no me movería a otra empresa que me pague más si el resto de cosillas que expongo más abajo funcionan bien.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Stack y tecnologías involucradas: Esto lo considero importante, hay que tener un parque actualizado de aplicaciones si no te quedarás fuera. Aquel pensamiento feliz de desarrollo un software invertiendo X € y ya está ahí para siempre no lo comparto. Bueno, puede que para cubrir alguna situación muy concreta valga, pero en general, para las empresas el software está vivo. Por tanto, si quieres que se mantenga vivo, mantén actualizado y atractivo el stack sino llegará un día en el que no encuentres técnicos que quieran seguir trabajándolo. Es un tema que sin duda me mueve, NO podría estar en un proyecto sintiendo que nos quedamos legacy.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Horario flexible y teletrabajo: ¿Qué necesitamos para hacer nuestro trabajo? Luz, corriente, internet una mesa y pantalla, etc… como developer seguramente tengas un espacio en casa que mejora tu puesto de trabajo en la mayoría de oficinas. En el equipo que trabajo ahora facilitamos el remoto… y no paramos de comentar dudas, hacer video llamadas, compartimos pantalla, nos damos el control de la pantalla unos a otros, etc… Hay herramientas de sobra a día de hoy para trabajar en remoto. El único día que intentamos que todo el mundo venga presencial es el día de planning, review (antes de la pandemía ahora ni eso 😩). Ese día intentamos juntarlo con un training y hacer un poco de dinámica de equipo. A mi personalmente me gusta ir a la oficina y tratar con compañeros (más si luego hacemos una cerveza 😊), si la tuviese al lado de casa raramente haría remoto. En mi caso no tengo duda que los días que trabajo en remoto soy mucho más productivo, yo tardo 1h por trayecto casa/oficina por tanto es matemático… a parte en casa suelo alargar porque me atrapo con algo. En cambio en la oficina si alargo ya no veo al niño. En casa es diferente, pero le acabo echando muchas más horas y suelen ser muy productivas (a gusto nadie me controla ni obliga…). Por otro lado yo desde que tengo un hijo llego a la oficina sobre las 10, ¿me voy siempre a última hora? No, hay veces que sí pero hay veces que no… depende, mi rutina suele ser despertarme temprano rollo 6 (la edad), preparo café y desayuno ya con el portatil leyendo prensa o twitter y antes que se despierte el peque ya suelo tener un PR subida… y luego hay noches que si vamos apurados le pego un rato después de cenar. Por tanto no me agobio demasiado si no hago las 8 horas en la oficina porque mi equipo me mide por PR’s y commits no por horas calentando silla. Este es sin duda uno de los puntos más importantes con diferencia para mi, he descartado últimamente algún curro que me era la ostia a nivel stack, equipo, ofi y money porque tenían flexibilidad 0.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li>
&lt;p>Agile: Un MUST. Seguramente esta sea la clave para entender la filosofía de una tecnológica. Agile no es sólo una metodología de trabajo sino que en mi opinión es toda una cultura de empresa. Transparencia, aprendizaje continuo, confianza, trabajo en equipo… son las palabras que me vienen para definir esta cultura. En principio Agile fomenta la comunicación entre toda la empresa, abre los despachos, aplana las jerarquías, fomenta la colaboración y sinergias entre empleados, etc. No creo que aplique sólo como metodología para el desarrollo de software. Yo creo que podría llevarse sin problemas a otros sectores. A parte de la cultura, tenemos la metodología de trabajo donde cada sprint, como equipo, adquirimos un compromiso que hemos estimado que es viable dada nuestra capacidad/tiempo que disponemos. En mi caso esto es muy importante que sea así… no sabría trabajar con otro tipo de metodología a estas alturas.&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Para despedirme quería hacer un poco de retrospectiva sobre mi yo de hace 4 años. En el post de &lt;a href="https://ccanizares.github.io/KeepCoding/keep-coding/">mi blog personal&lt;/a> me quedo con la reflexión que hacía sobre las etiquetas y la zona de confort:&lt;/p>
&lt;pre>&lt;code>&amp;quot;Ahora luzco con orgullo mi etiqueta de developer porque lo que va detrás de la etiqueta (detrás del “en”) ya explica
mucho de mi perfil, de lo que busco a nivel de proyectos y de cómo vivo la tecnología&amp;quot;
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;p>Esto sigue siendo así, nunca me moverá un cargo ostentoso ni una etiqueta rollo acrónimos y movidas, ni parecer más que otro&amp;hellip; No me he movido últimamente para cambiar de rol &amp;hellip; sí para tener más flexibilidad horaria/remoto y tener más libertad a la hora de escoger stack. Desde que tengo un hijo lo más importante para mi es poder hacer lo que me gusta con las tecnologías que escogemos y conciliar. Ha dejado de tener importáncia el &amp;ldquo;caché&amp;rdquo; de la empresa para mi. Aunque quien sabe, cuando el niño sea mayor a lo mejor vuelvo a cambiar de perspectiva. Ya escribiré otro post si sigo cuerdo.&lt;/p>
&lt;p>Bueno y a ti cuales de las cosas que te mueven o podrían hacerte mover?? Espero haberte hecho reflexionar un poco y prometo no pegar muchas más chapas con post de este tipo 😝.&lt;/p></description></item></channel></rss>