<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Engloba Tech - Blog</title><link>https://engloba-tech.github.io/blog/public/</link><description>Recent content on Engloba Tech - Blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Wed, 30 Dec 2020 08:40:44 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://engloba-tech.github.io/blog/public/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Configurando CD para mi aplicación React Native a Google Play con App Center</title><link>https://engloba-tech.github.io/blog/public/posts/rn-appcenter-googleplay/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 08:40:44 +0100</pubDate><guid>https://engloba-tech.github.io/blog/public/posts/rn-appcenter-googleplay/</guid><description>
&lt;h3 id="devops-en-2021">Devops en 2021&lt;/h3>
&lt;p>Últimamente, me atrevo a decir que en los últimos 4 o 5 años, los equipos de desarrollo hemos mejorado mucho en cuanto a automatización de deploys y demás. Ha habido un auge devops que ha hecho que la mayoría de developers de bien entiendan y definan una pipeline y lo más importante ahora entendemos la importancia de la automatización y como esto va vinculado a entregas rápidas y dinámicas que tanto remarca Agile. A día de hoy no podría hacer un despliegue manual de mis aplicaciones web, de echo al empezar un proyecto lo primero es montar el circuito de CD con un hello world y a partir de ahí empezamos a montar features y lo que quieras.&lt;/p>
&lt;p>Las herramientas de CD/CI también han evolucionado mucho y la adopción del cloud por la mayoría de equipos también tiene a ver en esta tendéncia&amp;hellip; En el caso de Engloba Tech a día de hoy usamos Azure Dev Ops para repos y la configuración de pipelines de nuestras aplicaciones web. Para las apps nativas, la parte de build/deploy/distribute la hacemos desde App Center que es el antiguo Hockey App que en su día compró Microsoft y está totalmente especializado en build/deploy/distribute aplicaciones nativas iOS/Android y te da &amp;ldquo;cosas&amp;rdquo; OOB que si te las tuvieses que montar en una pipeline de Azure Dev Ops te costaría mucho más. Tienes una capa gratuita que te da 4 horas de agente al mes&amp;hellip; Nosotros al final hemos necesitado ampliar (es rollo 40€ mes ahora) pero porque tenemos bastante movimiento.&lt;/p>
&lt;h3 id="cd-en-aplicaciones-nativas">CD en aplicaciones nativas&lt;/h3>
&lt;p>Cuando tu producto incorpora una app nativa, sabemos que lo suyo es hacerla pasar por las correspondientes stores para su distribución. En un servidor web, nadie te va a decir que no puedes subir una web porque el contenido no es super bonito, o no está claro, o porque falta una captura en la descripción de producto o un video explainer (sí sí, apple se gusta un montón pidiendo este tipo de mierdas para aprobarte la publicación). El escenario ideal en nuestro caso sería el mismo que tenemos para las aplicaciones web&amp;hellip; un entorno con CD que suele ser nuestro entorno de beta/pruebas que tiene todo lo último&amp;hellip; y luego tenemos el paso a producción que depende de que pulsemos el botón de la release correspondiente. Es nuestro escenario, no quiero decir que sea el universal ni nada por el estilo&amp;hellip; es una política de despliegues que en nuestro caso funciona y otro equipo podría optar por montar una estrategia de ramas y entornos diferente.&lt;/p>
&lt;h3 id="como-planteamos-este-escenario-en-engloba-tech-desde-app-center">Como planteamos este escenario en Engloba Tech desde App Center&lt;/h3>
&lt;p>En App Center lo montamos un poco diferente a como solemos hacerlo en web, tenemos una rama &amp;ldquo;x&amp;rdquo; que es la que se alinea con nuestro entorno pruebas. Esta rama tiene una build que se distribuye a colaboradores (testers, normalmente nosotros y algún usuario clave de negocio), esta rama por tanto si que está automatizada pero la distrución es mediante App Center y correos&amp;hellip; no pasamos por la store lo cual no es una app válida para el usuario en el sentido que tiene que habilitarse movidas en android para poder usar la app (en ios peor, tienes que vincular el device ID al provisioning profile de la app, un follón añadir un tester)&amp;hellip; la distribución anterior nos sirve para testear la evolución y una vez ok pasamos a la store.&lt;/p>
&lt;p>Te preguntarás como gestionamos la transformación de settings entre un entorno u otro. Lo hacemos jugando con esta secciónd de la build y luego leyendo ese fichero .env desde React Native.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://engloba-tech.github.io/blog/public/images/AppCenter-Build-Env-Variables.PNG" alt="Managing env variables in App Center build" title="Managing env variables in App Center build">&lt;/p>
&lt;p>Y en master tenemos configurada la build que va a las stores donde metemos los valores de producción en los settings de entorno. De este modo al hacer una PR y aprobarla de rama &amp;ldquo;x&amp;rdquo; a master hará que se lance el proceso de publicación a las correspondientes stores.&lt;/p>
&lt;h3 id="evitando-pasos-manuales">Evitando pasos manuales&lt;/h3>
&lt;p>¿Es posible automatizar la subida a la store desde App Center?, La respuesta es sí&amp;hellip; pero eso no quiero decir que tu aplicación esté disponible desde el momento que acaba la release a la store&amp;hellip; tanto Google como Apple tendrán que validar la publicación y puede tardar unos días o incluso que te la deniegen por algún motivo. Esto es un poco jodienda la verdad, porque si el producto web/api/dominio evoluciona a un ritmo tienes que ir con cuidado que no se rompa la app que consume estas apis&amp;hellip; Es posible que te toque cambiar ese V1 que la mayoría solemos meter en nuestras apis por defecto pero que a la hora de la verdad pocas veces te toca mantener versionado en serio en tus apis&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;p>Veamos como automatizar esto desde App Center, en realidad es muy sencillo si ya te mueves bien por App Center y las correspondientes stores. La primera subida no queda otra que hacerla a mano, ánimo jaja.&lt;/p>
&lt;p>Una vez ya tienes la primera subida detallo los pasos necesarios para automatizar la publicación a las stores.&lt;/p>
&lt;h3 id="google-play">Google Play&lt;/h3>
&lt;p>Necesitas una developer account, una vez dentro has de crear una cuenta de servicio que pueda acceder a la api. Lo haremos siguiendo los pasos que ves en las capturas.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://engloba-tech.github.io/blog/public/images/GooglePlay-Api-Access.PNG" alt="Create service account in Google Play Api" title="Create service account in Google Play Api">&lt;/p>
&lt;p>Una vez pulsas en Crear Cuenta de Servicio te dirige a la página de Google Cloud Platform donde puedes crear cuentas de servicio y vincular &amp;ldquo;keys&amp;rdquo; (p12 o json).&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://engloba-tech.github.io/blog/public/images/Create-Service-Account-Json-Key.PNG" alt="Creating Api Key and Downloading Json" title="Creating Api Key and Downloading Json">&lt;/p>
&lt;p>Descargamos la clave y nos vamos a App Center, vamos a distribute y configuramos el acceso a Google Play subiendo la clave que hemos descargado.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://engloba-tech.github.io/blog/public/images/Create-Service-Account-Json-Key.PNG" alt="Creating Api Key and Downloading Json" title="Creating Api Key and Downloading Json">&lt;/p>
&lt;p>Una vez tenemos la store vinculada ya podemos seleccionarla en nuestra build Android/Master.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://engloba-tech.github.io/blog/public/images/Distribute-Store-AppCenter.PNG" alt="Select Distribute To Store in Distribution Section" title="Select Distribute To Store in Distribution Section">&lt;/p>
&lt;p>Con esto ya tendríamos automatizada la publicación para Google Play de modo que un commit en master de la app lanza el proceso.&lt;/p>
&lt;h3 id="apple-store">Apple Store&lt;/h3>
&lt;p>Para Apple pues vas a App Center a la app de iOS y en Distribute vamos a Store (igual que para Android).&lt;/p>
&lt;p>Te pedirá tus credenciales del Apple ID con el que tienes cuenta en Apple developer y has registrado la app la primera vez&amp;hellip; Introduces credenciales y como mucho si tienes doble factor de autentiación en tu cuenta (imagino que sí) te hará generar claves para uso de apps que ya verás que el mismo asistente en App Center te guía para hacerlo y es fácil.&lt;/p>
&lt;p>Ahora tendrías que hacer exactamente lo mismo que hemos hecho para Android, ir a la build de master y en la sección Distribute seleccionar Store y Production.&lt;/p>
&lt;p>También podrías distribuir una release existente de modo manual. Si te vas a la release una vez has configurado la store, te sale como una opción más de distribución.
&lt;img src="https://engloba-tech.github.io/blog/public/images/Distribute-Apple-Store-AppCenter.PNG" alt="Manually distributing a existing release to Apple Store" title="Manually distributing a existing release to Apple Store">&lt;/p>
&lt;p>Con esto ya tendríamos automatizada la publicación en las tiendas!&lt;/p></description></item><item><title>Configurando Serilog contra Application Insights en nuestra aplicación web Asp.Net</title><link>https://engloba-tech.github.io/blog/public/posts/serilog/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 08:40:44 +0100</pubDate><guid>https://engloba-tech.github.io/blog/public/posts/serilog/</guid><description>
&lt;p>La monitorización es un aspecto importante de nuestras aplicaciones 📈. Si tienes la insfraestructura en Azure lo más típico sería usar Application Insights / Azure Monitor como &amp;ldquo;recolector/servicio&amp;rdquo; de métricas e incluso visor (para visualizar métricas al final del post mencionaré algunas alternativas).&lt;/p>
&lt;p>Si usas app services de Azure, tener un site monitorizado en Azure Monitor es cuestión de minutos&amp;hellip; lo puedes hacer desde el portal, pulsando añadir application insights y configurando el setting de la instrumentation key. Esto ya hará que puedas consumir ese resource App Insights que has creado para recolectar métricas del site y ver métricas interesantes como número de peticiones, ver agregados de peticiones por códigos de respuesta, tiempo medio respuesta, etc&amp;hellip; Ok, pero que pasa si quiero analizar porque se ha producido un 500 o hacer seguimiento de un hilo de peticiones más complejo. Si no configuramos &amp;ldquo;algo más&amp;rdquo; en la api vamos un poco a ciegas cuando queremos ver más en detalle.&lt;/p>
&lt;p>.Net como framework incorpora su api para &lt;a href="https://docs.microsoft.com/es-es/aspnet/core/fundamentals/logging/?view=aspnetcore-5.0">logging&lt;/a> aunque solemos configurar algún paquete que nos ayude con la gestión de todo esto en nuestras aplicaciones. Tienes varias opciones como Log4Net, Nlog (&amp;hellip;). En nuestro caso usaremos Serilog.&lt;/p>
&lt;h3 id="como-configurar-serilog-en-aspnet-31">Como configurar Serilog en Asp.Net 3.1&lt;/h3>
&lt;p>En primer lugar asegúrate de tener App Insights Telemetry registrado en la api, ya que serilog &amp;ldquo;volcará&amp;rdquo; lo que vaya colectando a un registro que podría ser una base de datos, un fichero o en este caso un servicio en el cloud como es Azure Monitor / Application Insights.&lt;/p>
&lt;p>Añade el paquete Microsoft.ApplicationInsights.AspNetCore a tu Host.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-xml" data-lang="xml"> &lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;PackageReference&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Include=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Microsoft.ApplicationInsights.AspNetCore&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Version=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;2.16.0&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">/&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Configura el middleware en tu configuración de arranque:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-java" data-lang="java"> services&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">AddApplicationInsightsTelemetry&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">();&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Para usar Serilog contra AppInsights necesitaremos estos 3 paquetes:&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-xml" data-lang="xml"> &lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;PackageReference&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Include=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Serilog.AspNetCore&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Version=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;3.4.0&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">/&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;PackageReference&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Include=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Serilog.Settings.Configuration&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Version=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;3.1.0&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">/&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;PackageReference&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Include=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;Serilog.Sinks.ApplicationInsights&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#a6e22e">Version=&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;3.1.0&amp;#34;&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">/&amp;gt;&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Ahora el siguiente paso sería configurar serilog en el arranque de nuestra aplicación asp.net normalmente en la clase Program.cs. Nos interesa configurar aquí ya Serilog porque normalmente en nuestras apis solemos tener un seed básico de datos y de este modo registraríamos si se podruciese algún fallo en este proceso.&lt;/p>
&lt;p>Nuestro código pinta así, lo importante es como nos traemos el logger de la configuración de la api y como luego le decimos que &amp;ldquo;escriba&amp;rdquo; los registros en App Insights.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-java" data-lang="java"> &lt;span style="color:#66d9ef">public&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">static&lt;/span> async Task &lt;span style="color:#a6e22e">Main&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>string&lt;span style="color:#f92672">[]&lt;/span> args&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
var host &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> BuildWebHost&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>args&lt;span style="color:#f92672">);&lt;/span>
using &lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>var scope &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> host&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Services&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">CreateScope&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">())&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
var services &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> scope&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">ServiceProvider&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">;&lt;/span>
var logger &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> services&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">GetRequiredService&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>ILogger&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>Program&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;&amp;gt;();&lt;/span>
&lt;span style="color:#66d9ef">try&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
var environment &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> services&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">GetRequiredService&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>IWebHostEnvironment&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;();&lt;/span>
var builder &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">new&lt;/span> ConfigurationBuilder&lt;span style="color:#f92672">()&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">SetBasePath&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>environment&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">ContentRootPath&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">AddJsonFile&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;appsettings.json&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">,&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">false&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">,&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">true&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">);&lt;/span>
var config &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> builder&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Build&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">();&lt;/span>
await DbInitializer&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">InitializeDatabaseAsync&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>config&lt;span style="color:#f92672">,&lt;/span> services&lt;span style="color:#f92672">,&lt;/span> environment&lt;span style="color:#f92672">);&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">}&lt;/span>
&lt;span style="color:#66d9ef">catch&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>Exception ex&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
logger&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">LogError&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>ex&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">GetInnerException&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">());&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">}&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">}&lt;/span>
host&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Run&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">();&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">}&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-java" data-lang="java"> &lt;span style="color:#66d9ef">public&lt;/span> &lt;span style="color:#66d9ef">static&lt;/span> IWebHost &lt;span style="color:#a6e22e">BuildWebHost&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>string&lt;span style="color:#f92672">[]&lt;/span> args&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">=&amp;gt;&lt;/span>
WebHost&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">CreateDefaultBuilder&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>args&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">...&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">UseStartup&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>Startup&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;()&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">UseSerilog&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">((&lt;/span>hostingContext&lt;span style="color:#f92672">,&lt;/span> loggerConfiguration&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span> &lt;span style="color:#f92672">=&amp;gt;&lt;/span> loggerConfiguration
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">ReadFrom&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Configuration&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>hostingContext&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Configuration&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">WriteTo&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">ApplicationInsights&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>&lt;span style="color:#66d9ef">new&lt;/span> TelemetryConfiguration &lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
InstrumentationKey &lt;span style="color:#f92672">=&lt;/span> hostingContext&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Configuration&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">GetValue&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">&amp;lt;&lt;/span>string&lt;span style="color:#f92672">&amp;gt;(&lt;/span>&lt;span style="color:#e6db74">&amp;#34;ApplicationInsights:InstrumentationKey&amp;#34;&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">)&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">},&lt;/span> TelemetryConverter&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Traces&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">))&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Build&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">();&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Por otro lado en nuestro caso solemos configurar un filtro de excepciones a nivel de aplicación de modo que si se genera una excepción no controlada siempre entrará en el filtro&amp;hellip; allí también usamos serilog.&lt;/p>
&lt;div class="highlight">&lt;pre style="color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4">&lt;code class="language-java" data-lang="java"> services&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">AddMvc&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>options &lt;span style="color:#f92672">=&amp;gt;&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">{&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">...&lt;/span>
options&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Filters&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">.&lt;/span>&lt;span style="color:#a6e22e">Add&lt;/span>&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>typeof&lt;span style="color:#f92672">(&lt;/span>ExceptionFilter&lt;span style="color:#f92672">));&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">...&lt;/span>
&lt;span style="color:#f92672">})&lt;/span>
&lt;/code>&lt;/pre>&lt;/div>&lt;p>Y hasta aquí el post básico sobre como configurar serilog en asp.net contra Application Insights. Como disclaimer añadir que por los tiempos que corren quizás deberíamos ir pensando de movernos a .net 5.0&amp;hellip; en fin no tardaremos.&lt;/p></description></item><item><title>Depurar mi código en una aplicación hospedada en App Service de Azure</title><link>https://engloba-tech.github.io/blog/public/posts/debug-appservice/</link><pubDate>Wed, 30 Dec 2020 08:40:44 +0100</pubDate><guid>https://engloba-tech.github.io/blog/public/posts/debug-appservice/</guid><description>
&lt;p>Depurar tu código C# en Azure App Service es bastante sencillo y &amp;hellip; extraño 😃. Me explico es raro que necesites depurar tu código una vez está desplegado, tiene que ser algo rebuscado sino siempre entiendo que tirarás antes de logs. En fin, veamos como depurar en app service. Para depurar tu código necesitas Visual Studio (está la versión community que es free) y necesitarás publicar los símbolos de tu aplicación. Te recomiendo por eso que sólo publiques símbolos cuando sea necesario&amp;hellip; Por ejemplo podrías hacer una release temporal para ver un problema en modo debug y una vez hayas acabado volver a desplegar en modo release.&lt;/p>
&lt;h3 id="como-públicar-los-símbolos-pdb">Como públicar los símbolos (pdb)&lt;/h3>
&lt;p>Los símbolos son esos archivos pdb que se generan cuando estamos corriendo nuestra aplicación en modo Debug. Por normal general si corres en modo Debug se publican símbolos y si lanzas modo Release no se publicarán&amp;hellip; sin más. Si tienes definida integración continua con Azure Dev Ops, Jenkins o algo de este estilo seguramente en la pipeline tengas definida una variable buildConfiguration (Azure DevOps te la mete por defecto si no estoy equivocado y también te permite configurar si la variable es setteable en run time). Si no tienes CD a Azure y publicas con botón derecho pues selecciona Debug en el asistente ese que sale.&lt;/p>
&lt;h3 id="como-comprobar-que-los-símbolos-están-en-app-service">Como comprobar que los símbolos están en App Service&lt;/h3>
&lt;p>Hay varios modos de comprobarlo, la más fácil y cutre es conectando el debugger al App Service. Si no hay símbolos se queja&amp;hellip; eso quiere decir que no están 🙈.&lt;/p>
&lt;p>Ahora en serio, tienes modos de examinar el contenido de tu App Service y comprobar si para cada assembly que necesitas depurar está su correspondiente .pdb. Desde el portal mismo, si entras al App Service y te fijas en la sección Development Tools.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://engloba-tech.github.io/blog/public/images/AppService-Development-Tools.PNG" alt="App Service Development Tools" title="App Service Development Tools">&lt;/p>
&lt;p>Está por un lado Advanced Tools también conocido como &lt;a href="https://github.com/projectkudu/kudu" title="Project's Kudu Github Repository">Kudu&lt;/a> (tiene api 💓) y por otro lado App Service Editor también conocido como Monaco&amp;hellip; Usa el que quieras para listar el contenido del directorio wwwRoot que es donde están los assemblies de tu aplicación. Si usas Kudu lo tendrás que hacer desde la opción &amp;ldquo;Debug Console&amp;rdquo; y ahí te puedes mover hasta el directorio.. De echo si te quedas un rato en el portal de Kudu verás que si no lo conocías todavía es oro&amp;hellip; tienes registros, profilings. De echo para &amp;ldquo;resolver misterios&amp;rdquo; en App Service son más útil estas herramientas que no lo que estoy contando originalmente en el post 😆&lt;/p>
&lt;h3 id="conectar-visual-studio-a-appservice">Conectar Visual Studio a AppService&lt;/h3>
&lt;p>Asegúrate que la versión del assembly que quieres depurar es la misma que tienes en local, por ejemplo si el entorno que vas a depurar tiene CD y está vinculado a master pues con situarte en master te valdría.&lt;/p>
&lt;p>Para conectar Visual Studio a AppService&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="images/Debug-AppService.PNG" alt="Debug AppService From Visual Studio" title="Debug AppService From Visual Studio">&lt;/p>
&lt;p>Esto llevará su ratito&amp;hellip; una vez visual studio se conecta al App Service te abre la web en cuestión en el browser&amp;hellip; a partir de ahí ya puedes poner breakpoints y depurar lo que necesites. Por cierto si has leído este post te recomiendo leer un post al que llegué por twitter en el que se profundiza más en kudu y estas movidas.&lt;/p>
&lt;p>Hasta aquí este post, es muy básico pero me ha servido para vencer finalmente la procastinación y retomar lo de escribir en blogs que ya hace un par de años que no lo hacía y se echa de menos!!&lt;/p></description></item></channel></rss>